[已轉繁體] 對於衝入立法會, 原來都有大陸人會理解

已經轉左繁體, 希望大家可以睇睇一d大陸網民既聲音

讀者來函：承認我們的無知，讓出一條道路給年輕人吧
端傳媒

維基1 日前
表胡說。看看當年女權，以為是和平起家的？差不多也就這個程度。如果有人抱著當年的女權是恐怖分子，那我們還看得到今天的男女平等(雖然真平等還早著)？但是，確實有可能留下口實。畢竟，可以有把對著人臉開槍說成是警方克制的人呢。昨天惡補了一下，一、英國最後幾年確實有比較好的管制，但之前很兇狠也很差。二、當時港督有為了保護香港經濟利益懟上英國的行為。三、反對英國爭取民主一直有。六七因為是暴力所以被鎮壓，但鎮壓之後和平抗議運動依舊持續到1971年。順便，六七能把金庸都嚇得逃到新加坡去(因為死在自己人手上的話，實在。。。)。雖然本人不喜歡殖民，但能理解部分香港人為何對此有感情。最後，身有體會地不相信國內司法。

竹林梟3 日前
如此僵局，香港的年輕人能做的、真正有效的，可能只有一件事：與朝廷比命長。今朝信奉實用主義，推崇實力至上；只要國力允許，天朝就絕不會放松對治下每一寸土地的掌控；而只有威權無以為繼的時候，朝廷才會選擇妥協和讓步——大的、遠的如改革開放（文革十年經濟崩潰），小的、近的如此次條例暫緩（貿易戰+國內經濟下行）——只是，如今天朝的專制機器依然強大（經濟上的問題還算不上傷筋動骨），短期內指望畢其功於一役是不現實的。雖然很讓人憤怒、很讓人沮喪，但還是希望大家，keep clam and carry on

恪遠3 日前
此次參與暴亂的所有香港年輕人，你們都是自己的英雄，而那些居於幕後和旁觀、只是給你們加油鼓勁的“大人們”，都是孬種。他們自己都有家庭、有事業、有社會地位和各種利益牽絆，他們不敢放膽去為自己的政治理念、不切實際的利益幻想進行鬥爭，而你們這些熱血年輕人的作為，恰好替這幫“大人們”做了自己想做而不敢做的事。成功了，最終上位摘果子的只會是他們；失敗了，吞下苦果卻只有你們。

恪遠3 日前
茶壺裏的風暴，你們繼續鬧。
很多香港人（我不確定比重有多少，但從此次事件來看，肯定低不了），這部分港人（註意，我只說這部分，不是全部，別給我亂扣帽子），只是名義上的中國人，實質上根本不是。你們和中國有完全不同的立場和利益，簡單說，你們就是中國的敵人。對於敵人的態度，很簡單，不是你死就是我亡。
下面有人悲呼，“遠在對岸的台灣同胞，你們對一國兩制還抱有幻想嗎？”我來回答你，不只是你的“台灣同胞”不再對一國兩制抱有幻想，你的“大陸同胞”，也早已不再對一國兩制抱有幻想。

yanfang 3 日前

帶著口罩撐著雨傘還好，還是其它和方式，我覺得基本的準備工作是有必要做的，雖然這是在半個自治的地區;如果升級了，過程中被扯下或曝光也是在爭取而已。有些個別打著簡體中文字的人又是什麽東西？反問一句:你在大陸你敢走上街頭抗議政府嗎？你敢在微信或網紅平台上多批評記錄政府和有關單位嗎？你什麽都不敢做……卻在這裏隨意指責想為生而自由的香港華人？你對普通大眾爭取個人的利益和權利的艱難和過程更是一無所知！懶得罵你。
有些人還說什麽恐怖分子，還說得寸進尺，你了解中國共產黨那貨和它以前做過的事？你要搞清楚的是在這片土地上本應當家作主的是屬於全體老百姓，而不是那些收稅收糧的！！回到這個事上來說，那麽多的大眾的抗議要求是否得到真正回應和解決，比如事後面對提出的4、5點訴求就置之不理，各位暫緩而已……

XRQ0404153 日前
從一開始，我們的價值觀就和香港人不同，我們希望穩定，希望長治久安，而香港人希望保障自己的利益無論誰上台都無所謂。但希望有人能幫我解釋一下，到底侵犯到你們什麽利益了？

Peeves3 日前
一句幹預別國內政，哇，三毛的水平還能再提升一點嗎？只看到示威者是暴民對制度暴力視而不見，你個雞蛋就退下吧，高牆不需要你為社會辯護。

sjl3 日前
@Fai 年輕人短短20多年年積累的經驗和知識大多數是還沒來得及深思，受外部影響極大，對待事物也比較激進. 年長者積累了這麽多經驗不好好把關，卻把責任推給年輕人.期待激進的做法能逼迫政府鎮壓，利用輿論和人血好收取勝利果實. 因為這一次是去中心化的運動，根本無法約束心思不同的各方，實在難以收場. 如果要作鬥爭 ，要了解你面對的是誰，對方有著幾十年群眾經驗和鬥爭經驗，還有幾十年的維穩和輿論經驗，甚至還有著上千年政治厚黑的經驗.不要把對手看的太天真了. 要麽激進到占領港府宣布獨立，要麽堅持和平鬥爭不落口實，這都需要約束力.去中心化的運動不可能成功.即使暫時成功也會被竊取勝利果實.

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

咁又點 佢地終究係中國人唔係香港人
係中國同香港既利益之下 佢地只會選擇中國

只係想比人知道世界上其他人點睇

多一分了解, 多一份認識

"很多香港人（我不確定比重有多少，但從此次事件來看，肯定低不了），這部分港人（註意，我只說這部分，不是全部，別給我亂扣帽子），只是名義上的中國人，實質上根本不是。你們和中國有完全不同的立場和利益，簡單說，你們就是中國的敵人。對於敵人的態度，很簡單，不是你死就是我亡。
下面有人悲呼，“遠在對岸的台灣同胞，你們對一國兩制還抱有幻想嗎？”我來回答你，不只是你的“台灣同胞”不再對一國兩制抱有幻想，你的“大陸同胞”，也早已不再對一國兩制抱有幻想。"

同路人

爬得牆睇端既通常都知發生咩事啦

其實我只係揀左支持/有唔同睇法既post出黎

都有唔少係好似其他人咁鬧

不只是你的“台灣同胞”不再對一國兩制抱有幻想，你的“大陸同胞”，也早已不再對一國兩制抱有幻想

唔撚洗傾 傾乜撚野
五大訴求 非常清楚
六四教訓 雨革教訓
邊個去傾 邊個係鬼

HK01 爬牆果d 全部都鬧架

呢段講得好好

"反問一句:你在大陸你敢走上街頭抗議政府嗎？你敢在微信或網紅平台上多批評記錄政府和有關單位嗎？你什麽都不敢做……卻在這裏隨意指責想為生而自由的香港華人？你對普通大眾爭取個人的利益和權利的艱難和過程更是一無所知！懶得罵你。

有些人還說什麽恐怖分子，還說得寸進尺，你了解中國共產黨那貨和它以前做過的事？"

識幾個大陸人，
佢哋諗法同香港人無異，
一樣好支持香港人反惡法反中共，
一樣覺得對住邪惡政權以武制暴係唯一出路

可惜佢哋唔好彩生為中國人，
要生活喺呢個大染缸而保持清醒已經唔容易，
更慘係中國人好多都變成互相監察，
互相篤背脊，
要搵個同路人安心傾計都好難得。

所以每次同佢哋傾計，通報下香港近況，
話俾佢哋知一啲大陸會封鎖嘅新聞，
外國情勢等等，
都同我好熱烈咁討論。

我唔係中國人，我甚至喺街聽到蝗語都覺得un耳，
但係唔想否定中國仍然有小部份清醒但無可奈何嘅人，仲有一班默默為民主自由人權顯出生命嘅維權人士。
可惜嘅係，佢哋要同一班垃圾做命運共同體

［保皇怕輸搞分化］三毛五毛全力攻打黃碧雲又失敗

大陸人多，明事理既人多，愛支病上腦支那狗都多

預左比人話三毛

但我覺得好似你咁講有一班人真係同我地既手足一樣咁勇

好似李文足果d咁

呢D人值得我地關注同支持, 無論咩國藉

所以唔可以同呢d人對立, 要同氣, 對準政權

有d人富起黎之後係感激黨, 但亦有人係追求更高層次

好似武漢咁, 今次都通晒天比各地新聞報左出黎

科技再發展落去, 共產黨無可能河蟹一世

留名

係大陸會睇端傳媒嘅都係思想進步開明嗰班

好撚簡單啦
中美貿易戰你問佢地撐邊個
依個係意識形態既問題
痴住極權共產既點變都唔會好似西方自由進步咁好

我理解既佢地

就好似 saving private ryan 入面最後好怕出手幫隊友果個美軍咁

好怕死

但當發現有機會既時候, 就會勇敢返

可惜佢地血統係中國人而且文化上都係
唔似香港人有香港文化可以避左個中國人身份去支持西方
佢地只會叫你比時間中國進步